{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072975",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "복재선생문집_1"
    },
    "text": "福斎先生文集 (복재선생문집)\\n\n「古活字本（後期複活字）」は、全6巻2冊で構成されています。この本は、著者の曾孫である自献が家に伝わる遺稿や収集した詩文、さらには多くの人々が著者について書いた文章などを編集し、先祖の時代に印刷されたものを、1899年にその子孫が復刻したものです。 本集の巻1と巻2には詩が、巻3には本や疏解、演説が、そして巻4には書や雑著、銘などが収録されています。付録の巻1には尺録が、巻2には行状や詩状、碑記などが掲載されています。 本の冒頭には「読徳陽遺稿堂の編書」という文言があり、序文の代わりにパク・スンが執筆した文章が掲載されています。また、本の最後にはオ・オクリョンの発言文が載っています。徳陽は、別の号のことです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本は何で構成されていますか？",
            "answer": "この本は全6巻2冊で構成されています。"
        },
        {
            "question": "復刻版の目的は何ですか？",
            "answer": "復刻版は、著者の曾孫が家に伝わる遺稿や収集した詩文などを編集し、先祖の時代に印刷されたものを再現するために作られました。"
        },
        {
            "question": "本集の巻1と巻2には何が収録されていますか？",
            "answer": "本集の巻1と巻2には詩が収録されています。"
        },
        {
            "question": "本集の巻3には何が収録されていますか？",
            "answer": "本集の巻3には本や疏解、演説が収録されています。"
        },
        {
            "question": "本集の巻4には何が収録されていますか？",
            "answer": "本集の巻4には書や雑著、銘などが収録されています。"
        },
        {
            "question": "付録の巻1には何が掲載されていますか？",
            "answer": "付録の巻1には尺録が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "付録の巻2には何が掲載されていますか？",
            "answer": "付録の巻2には行状や詩状、碑記などが掲載されています。"
        },
        {
            "question": "本の冒頭には何と書かれていますか？",
            "answer": "本の冒頭には「読徳陽遺稿堂の編書」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "本の最後には誰の発言文が載っていますか？",
            "answer": "本の最後にはオ・オクリョンの発言文が載っています。"
        },
        {
            "question": "徳陽とは何のことですか？",
            "answer": "徳陽は、別の号のことです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 239,
        "QA": 318
    }
}